# Архитектура

Идею по архитектуре взял из Луковой архитектуры от Джефри Палермо. Понравилось разделение на слои, так я познакомился с многослойной архитектурой.
Изначально архитектуру разрабатывал в рамках тестовых заданий, потом обкатывал на других проектах. На разработку архитектуры было мало времени, поэтому 
есть недостатки, также по мере использования выявлялись недочеты. Вариант в текущем проекте уже немного изменен по сравнению с первыми версиями, но это далеко не окончательная
версия. 

На текущий момент также придерживаюсь многослойной архитектуры, но она существенно изменилась по сравнению с этим вариантом, 
также продолжаю развивать и улучшать архитектуру.

## Предисловие по поводу архитектуры, чтобы лучше понять идею

Здесь не используется DDD, DDD - это отдельная тема для разговора. Я считаю, что лучше не использовать DDD, чем использовать его неправильно.
В данном проекте НЕ используется CQRS (хотя есть нечто похожее), а Команды из Business слоя надо было бы назвать BusinessOperation, чтобы не вводить в заблуждение.
В данном проекте Command(BusinessOperation) - это атомарная бизнес операция, чтобы изолировать бизнес логику и можно было проверят каждую операцию отдельно.

Может возникнуть вопрос - зачем нужны и репозитории и сервисы. Ответ прост - это плохое влияние предыдущих проектов, где запросы были размазаны по репозиториям и сервисам.
В этом проекте я пытался решить эту проблему и вынести все запросы в сервисы, а репозитории сделать generic, чтобы они не менялись. 
В настоящее время от сервисов отказался и все запросы находятся в репозиториях. Вот эксперимент с этой переделкой (https://gitlab.com/23Alex24/Experiments.MakeupstudioWithoutServices). 
А тема использования репозиториев и UoW - это отдельный разговор.


## **Слой Core** ##
К слою Core могут обращаться напрямую все остальные слои при необходимости. Слой Core максимально простой и содержит только простейшие классы и интерфейсы. Там минимум сторонних пакетов или их нет вообще. 

**Core.Entities**

Содержит сущности БД. Этот проект не ссылается ни на какие другие проекты (на самом деле может, но об этом позже).  На сущностях нет атрибутов Entity Framework, чтобы не привязываться к конкретной ORM. Navigation property сделаны с модификатором internal, чтобы их не было видно и не могли вызывать неявную загрузку (Lazy Loading), а также не нужно было заботиться о том подтянулись по ним данные или нет. Для того, чтобы в некоторых проектах работать с навигационными свойствами используется атрибут InternalsVisibleTo. Я сторонник того, чтобы промежуточные сущности (для многие ко многим) также были явно созданы, а не отдавать это на откуп EF. Сущности не должны содержать никакой бизнес логики или бизнес правил. 

**Core.Services**

Этот проект ссылается только на Core.Entities. На Core.Services также могут ссылаться все остальные проекты (кроме Core.Entities). В данном проекте лежат интерфейсы сервисов для работы с БД, интерфейсы IUnitOfWork, IRepository. В данном проекте не должно быть никакой реализации. Сервисы могут возвращать из методов сущности напрямую. Если по каким-то причинам сущносить не подходит для возврата, в сервисе также могут находиться DTO (data transfer object) для возврата каких-то данных, отличных от сущностей (возврат только некоторых полей либо агрегация нескольких сущностей). 
*Минусы* - используется UnitOfWork и Repository - такая связка накладывает слишком сильные органичения на слой БД. Если в проекте 
всегда будет EF, то не проблема. Проблема если есть несколько БД. В UoW нет методов для транзакций. Использование и репозиториев и сервисов, когда нужны только репозитории.

## **Слой Infrastructure** ##
Слой Infrastructure - это слой реализаций. В этом слое должны быть реализованы интерфейсы. Может быть несколько разных проектов в Infrastructure для различных реализаций.

**Infrastructure.Data**

В данном проекте должна быть вся реализация касательно БД. В нем реализации сервисов, миграции для EF, настройки через Fluent api для сущностей и т.д. На данный проект напрямую ссылаться не нужно для работы с БД. Весь код должен работать с интерфейсами. Конкретная реализация подставляется с помощью IoC контейнера. Данный проект ссылается на Core слой. 

**Infrastructure.DependencyResolution**

Слой реализации для DI. В данном проекте лежат модули для Autofac, на мой взгляд это лучше, чем в каждом конкретном проекте будет лежать свой модуль. Не придется в каждый проект подтягивать Autofac для определения модуля. Конечно в этом проекте будут лежать в основном "стандартные" модули. В данном проекте можно определить только модули каких-то общих проектов, а не startup проектов (например api), иначе будут циклические зависимости сборок. Но обычно разным startup проектам нужны и разные настройки по DI. 

## **Слой Common** ##

Данный слой является обособленным. Также как и Core слой он содержит только абстракции и ни на что другое не ссылается. В данном проекте могут находится абстракции для логирования, маппинга, DI, различные утилиты напрямую не связанные с бизнес логикой и т.д. В данном слое также могут находиться различные константы, extension методы и т.д. На Common слой при необходимости также может ссылаться Core слой. Можно рассматривать этот слой как некий обслуживающий слой. Слой Common содержит только абстракции!!! Все реализации утилит и т.д. должны быть в слое Infrastructure, а также утилиты при возможности нужно писать "универсально", чтобы их можно было переиспользовать на других проектах.

## **Слой Business** ##

В слое Business должна находиться вся бизнес логика. Слой Business также состоит из проекта абстракций и реализаций. 
Все бизнес операции выполнены в виде паттерна Command - одна операция = одна команда. Теоретически можно при необходимости сделать и возможность выполнения цепочки команд и какие-то механизмы чтобы делать какие-то общие проверки, но в данном проекте нет такой необходимости.

## **Api** ##

Данный слой принимает http запросы и обращается к business слою для выполнения команд или собирает данные от сервисов для возврата. Если код формирования моделей (reponse-ов) небольшой, можно использовать сами сервисы. Если кода много, нужно создавать ModelBuilder-ы для построения модели (для возврата из get методов).